【美中5G角力】華為「陷緊急狀態」不夠1年晶片存貨

美國特朗普政府打擊中國5G雄心，擴大限制華為後，華為據報陷入「緊急狀態」，至今尚未找到辦法來應付美國最新措施；華為新型5G晶片庫存預料不足1年需求，向客戶履行合約交付5G設備或面臨困難，中國5G網絡建設進度也有可能受阻。

華為新款5G晶片雖為子企海思半導體設計，但製造仍需依靠台灣台積電（TSMC）等外判企業。美國商務部上月公佈新措施，禁止全球企業使用美國技術生產售予華為晶片。新措施有3個月寬限期，惟台積電已停接華為訂單。

彭博社引述消息人士報道，華為自家設計晶片存貨預料會在2021年初用盡，深圳總部上月以來已進入「緊急狀態」，頻繁開會商討對策，但至今尚未想對合適辦法。

據悉，華為雖然仍可以向三星、聯發科技（MediaTek）等企業，沒有下訂單地購買對方現有晶片存貨，但也不足應付需求，並會犧牲產品性能。

https://inews.hket.com/article/2664129

D庫存用得咁快即係d機銷情唔錯啦
支國又然

我都好撚奇怪 呢間垃圾廢萎點做到呢個高度？

一出新chips
佢批存貨變死貨都得

雖然佢嗰啲back end野應該都唔會成日有新野出

關我地撚事.理撚得佢死.

全世界有份養大呢頭怪獸

最高level chips市佔其實唔高
反而中低水平chips嘅手機銷量仲高

但中低檔電話唔賺錢

人地為左做國家任務

成個中國無限bump水 唔洗理賺唔賺錢

香港個5G政府比佢起的
仲要係制裁緊果時

塞D草落去 捱唔捱到一年?

但十一月就大選，華為個算盤係捱到十一月就夠

自煮燃發

掉轉頭咁睇仲有一年貨
個心情會好啲

有無錢比遣散費

鴻蒙唔係已經勁過Android咩?

用中芯14nm整海思

香港用華為5G班傻鳩公司用用下壞無貨
用番4G 收5G錢?

點解開始越來越多地方 唔用華為

除左安全 應該係維修出事

無咩人會幫公司砌機
因為到時壞機 要自己負責搞
廠機打電話比hp/lenovo搞好過

華為堆server
唔保證幾年後可以有得整
一係要換堆強國晶片
買野果班人唔會考慮 因為只會煩到自己

無人諗過
起碼上年前
華為個勢 如日中天
平+support好

1年後 同你講存貨得1年
可唔可以維修都成問題

幾年後 好多人都轉公司
關佢撚事

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

香港啲5G基站

話轉就轉咩
分分鐘要成套system剷起再黎過

哇如果佢真係交付唔到啲合約
畀人告到清盤都似

抵撚死

係時候轉台Smartone，簡直係5G大贏家，因為佢用左愛立信骨幹同基站

華為最搵錢都唔係電話

其撚呢

上個月又話有兩年，下個月變得番一個月

4G同5G都係用同一套設備
壞咗唔係5G轉4G,係冇得用

華為d射頻晶片全部都係靠美日歐，中國射頻晶片基本上係0
5G基站射頻晶片特別係用一種叫氮化鎵(GaN)既特殊材料
中國完全冇呢個技術去造

壞左就清彩，一開始用左華為d基站好多周邊設施都要用返華為

都要等一年

China Joe 一上台取消禁運，華為又復活

共實中國既上游工業實力係好差，呢方面台灣勁好多，真係可以由原料開始做到final product

中共國既人全部都鐘意貪快，基礎工業完全無人理，淨係做開下游加工同組裝就真係以為自己大國崛起

簡單d講，中共國因為車床同精鋼工業唔到家，連支似樣既高精密鑼絲批／鑼絲都做唔出，講緊係微米級既精度，呢d野係軍工／醫學／高精密工業全部都需要

你諗下就算支那想整部光刻機但物理零件精度不足，你點樣都係做唔出最後塊chipset

所以支那近年轉哂去買德國同歐洲窮國企業
姣婆遇著姿粉客， 肥婆奶人民幣奶到雪雪聲

一定係假新聞，我國咁強大，點會整唔到晶片?

等侵侵唔連任
到時咪可以同美帝再傾

自煮研發

唔怕

一壞就要掉，冇料幫人整

聖上：唔比侵侵連任就得，我好朋友china biden上台就無問題啦

捱到十一月
換個奶共既上台就無事啦

強国：捱到十一月就無事了

gdp 又升

逼人買就得啦，強制全部公務員都要用華為已經贏晒。

300年後

高度
Level

中芯 14NM 良品率幾多? 年產幾多?
利申: 唔知

我都唔知，總之有iphone 6 A9水平，一定好勁

BTW
民企一定走數
外資好多時比法例畀得多，e.g. cisco, philips
國企就唔會走

以上我內地同事講

雖然同軍方有關，
但係華為話自己係民企